\begin{problem}{Снайпер}
{sniper.in}{sniper.out}
{2 секунды}{256 мегабайта}

%Author: Stanislav Pak

В точке $S$ находится снайпер. Его цель ~--- убрать врага государства,
который едет на велосипеде из точки $A$ в точку $B$ по прямой. Пуля летит также
по прямой траектории с бесконечной скоростью. На месте действия расположены $N$
небоскребов в форме параллелепипедов. Траектория пули не может пересекать
внутренность зданий. И да, конечно, снайпер стремится сделать смертельный
выстрел как можно раньше. Ваша задача ~--- определить координаты врага
в момент выстрела.  

\InputFile

Первая строка содержит координаты $S : sx, sy, sz (sz \geq 0)$, разделенные
одним пробелом. Вторая строка содержит координаты точек $A$ и $B$ : $ax, ay,
bx, by$, также разделенные пробелом. $z$-координата велосипедиста на протяжении
всего движения остается равной нулю. Последующие $N$ строк содержат числа,
разделенные пробелом, $lx, ly, rx, ry, h (lx < rx, ly < ry, h > 0)$ ~---
координаты противоположных концов основания здания и его высоту. Стороны
небоскребов параллельны осям декартовой системы координат. Все координаты и
высоты ~--- целые и не превосходят по абсолютной величине $100$. Гарантируется,
что никакие два здания не имеют общих точек, отрезок $AB$ не пересекается
со зданиями, $S$ не принадлежит никакому параллелепипеду. 

\OutputFile

Если врага убрать не удастся, выведите <<Impossible>>. В противном случае,
выведите координаты врага государства в момент убийства с точностью $10^{-7}$.
\Example

\begin{example}
\exmp{
0 0 2
-4 4 4 4
2
-3 2 -1 3 10
1 -1 4 2 20
}{
-1.3333333333 4.0000000000
}%
\exmp{
0 0 2
4 1 4 -1
11
-1 3 1 10
}{
Impossible
}%
\end{example}

\end{problem}
