\begin{problem}{OrangeCutting}
{cutting.in}{standard output}
{2 seconds}{256 Mebibytes}

%Author: Stanislav Pak

Р?РчС'С? Р?Р°С?РчР> Р? С:Р?Р>Р?Р?РёР>С?Р?РёРєРч Р°РїРчР>С?С?РёР?. Р?С?Р?Р?Рч Р?РчР?Р?, РчС?С'С? РчР?Р? Р?С?С?Р·С?С?,
РєР?С'Р?С?С<Рч С'Р?РРч Р?Рч РїС?Р?С╪С? РїР?Р>Р°РєР?Р?РёС'С?С?С? С"С?С?РєС'Р?Р?. Р?Р?С?С'Р?Р?С? Р?РчС'С? С?РчС?РёР>
РїР?Р?РчР>РёС'С? Р°РїРчР>С?С?РёР? Р?Р° Р?РчС?РєР?Р>С?РєР? С╪Р°С?С'РчР№. Р"Р>С? С?С'Р?Р?Р? Р?Р? Р?Р?РР?Р? Р?РчР>Р°РчС' 
С?Р°Р·С?РчР·С<, РїС?Р?С:Р?Р?С?С%РёРч С╪РчС?РчР· С┼РчР?С'С? Р°РїРчР>С?С?РёР?Р° (Р?Р?РР?Р? С?С╪РёС'Р°С'С? Р°РїРчР>С?С?РёР? 
РёР?РчР°Р>С?Р?С<Р? С?Р°С?Р?Р?). РС?С'РчС?С'Р?РчР?Р?Р?, Р°РїРчР>С?С?РёР? Р?Р?РРчС' Р?С?Р°С%Р°С'С? Р?Р° Р>С?Р+Р?Р№ С?Р?Р?Р>
Р?Р?РєС?С?Р? Р>С?Р+Р?Р№ Р?С?Рё Р?С?Р°С%РчР?РёС?. РЎ С?Р°Р·С?РчР·Р°Р?РёРчР? Р?РчС'С? С?РїС?Р°Р?РёР>С?С? РїС?РчР?Р?С?С:Р?Р?Р?Р?.
РўРчРїРчС?С? РчР?С? РїС?РчР?С?С'Р?РёС' РїР?С?С╪РёС'Р°С'С? Р?Р?Р>С? РєР°РР?Р?Р?Р? РєС?С?РєР°, С╪С'Р?Р+С< РїР?Р?С?С'С?, 
С?Р?Р?РРчС' Р>Рё Р?Р? С?РїС?Р°Р?РчР?Р>РёР?Р? С?Р°С?РїС?РчР?РчР>РёС'С? Р°РїРчР>С?С?РёР? Р?РчРР?С? Р?С?С?Р·С?С?Р?Рё.


\InputFile

Во входном файле в первой строке даны два числа $R$ и $N$ 
$(1\le R \le 100, 1 \le N \le 100)$,
радиус апельсина и количество разрезов соответственно. Каждая из 
следующих $N$ строк содержит по три числа $x_i, y_i, z_i$ ~---
координаты вектора, ортогонального плоскости, в которой лежит разрез.
Центр апельсина лежит в начале координат.

\OutputFile

Выведите в первую строку число $M$ ~--- количество кусков.
Во вторую строку выведите доли кусков в неубывающем порядке,
разделяя числа одним пробелом. Выводите числа с не менее чем $6$ знаками после запятой.

\Example

\begin{example}
\exmp{
1 1
1 0 0
}{
2
0.5 0.5
}%
\end{example}

\end{problem}
